「二戰」當年中途島如果日本贏左 赤城加賀雙龍猶在 會唔會改變戰果？

建立大東亞共榮圈
我地成為大和民族既一部分
定係就算中途島贏左
最終都會輸係美國既工業力量之下

垃圾小日本
美國最勁

唔會，一樣都係會輸，除非納粹可以迅速ko蘇聯

你當原子彈流架

唔會，因為即使冇咗珍珠港，美國依然有變態生產力去量產艾克塞級

WW2係比WW1更加全面既total war鬥既唔係戰艦而係國力大小所帶來既容錯能力，簡單講，美國可以輸十場，但日本唔可以

更何況，日本人本身太重視一次定輸贏既思維，將所有精英放係前線，而美國著重培養新一代，呢個先係分勝負關鍵，去到1944年日本依舊有類近一航戰既航母，但問題係冇飛機、駕駛員更係台灣同馬里納損失曬，所以問題唔係冇咗一航戰而係日本既思想已經害死咗自己

順帶一提，唔係日本唔重視防空，而係美軍空中力量既數量太變態，即使坊之岬海戰將大和換成iowa，結果iowa都會俾美國打沉

唔會
因為只會發生有第二場同中途島結果一樣既仗發生

如果日本又贏

只會打第三場

打到赤城加賀爆為止

41年短期決戰嗰招衰咗之後已經確定輸 只係時間問題
機師訓練 補給問題 科技差距 整備水準 資源不足 戰線分散 等等都只會令日本後繼不勁
只係船隊護衛問題已經夠打死日本海軍 反潛用嘅艦同技術都唔夠打堆Gato class 就算比佢搶到夏威夷又點? 1943年一到 美國果堆月刊周刊航空母艦開始服役 聯合艦隊就可以收皮

你點解會產生係大和民族一部分既幻想
係低等過大和民族既賤民黎炸

如果係既應該好多香港人AV男女優 次次級國民
日本之前高級國民係新宿撞死對母女單野都係唔駛罰
CLS

最後一樣會俾essex+f6f+tbf+sb2c+f4u海淹沒, 再加上原子彈

中史書會多個和朝

日本唔偷襲珍珠港可能唔使比美國針黎打
咁都重有可能主力打中國拎土地同人力
要怪就怪皇軍一野挑個大佬黎打
將偷襲珍珠港既力留黎打亞洲都夠佢贏

點都係輸
本土補給後期都跟唔到
拖得愈耐痛苦愈長

其實係心理作用，因當年唔可以量產原子彈，但納粹ko唔到蘇聯，納粹兵力集中唔到，日本要維持東三省兵力，亦都集中唔到，時間會推遲，但國力比美國差，都會輸

咁以當時既高層所有既資訊黎講係好正確既做法
因為未知美國有咁強大既後勤力量
己方又開始物資短缺 需要控制更多地方拎資源補給
可能俾你係個個位置都會支持呢個做法

石油唯一就近就係東印 打荷屬東印冇可能唔打曬ABDA
但係唔開打嘅話美國禁運石油 比你有10個一航戰20艘大和都冇用
只係日本黑仔打唔爆堆航母同計算失誤冇嚇死美帝
其實美國已經冇針對日本打 一向Germany first 只係美帝啲物量太cls

美國個陣對日本禁運
日本冇油冇資源轉打東南亞殖民地搶資源

偷襲珍珠港係諗住打殘美國海軍拖延美國干涉太平洋戰爭

山本五十六都知冇可能贏 係日本個班陸軍軍國主義衝上腦諗住挑贏全世界咋

類似中途島戰爭規模嘅日本就算贏多十場都冇可能贏
國力工業實力差距太大 個陣美國講緊一星期可以出一隻航母

無可能！美國可以同時打兩條戰線對抗德國同日本，本土可以話絲毫無損，日本唔冧，德國都冧。 資源同力量非日本可比。

開戰初日本空軍有少量科技優勢，到後中丶後段已經比美國大幅超越。

日本最終都係死，輸國力
好似山本五十六話齋
除非半年內打贏，唔係就G9G

從日本偷襲珍珠港引發太平洋戰爭算到日本投降，美國共建成下水的航母具體數量如下：卡薩布蘭卡級護航航母50艘、博格級護航航母45艘、康門斯門特灘級護航航母18艘、中途島級艦隊航母2艘、埃塞克斯級艦隊航母22艘、獨立級輕型航母9艘、塞班級輕型航母1艘、以上共有重型的艦隊航母24艘、輕型航母10艘、護航航母113艘，總計147艘。

淨係航母都百幾架區區兩艘航母點同勭帝鬥

四隻都係主力 雙龍唔係講緊赤城加賀......
日本當時戰意高過美國好多
經常有以弱勝強既戰果

昭和十八年（1943）7月12日，神通號率領著第二水雷戰隊參加了科隆班加拉島夜戰[1]，在7月13日遭遇美軍火奴魯魯號輕巡洋艦（USS Honolulu CL-48）、聖路易斯號輕巡洋艦（USS St. Louis CL-49），以及皇家紐西蘭海軍利安德號輕巡洋艦（HMNZS Leander）以及10艘驅逐艦組成的優勢艦隊。

值得注意的是，上述三艘輕巡洋艦皆是為了回應日本最上級「輕」巡洋艦所建的新式輕巡洋艦，基本可以視為裝備6吋砲的重巡洋艦，而戰力幾乎可以視為第二水雷戰隊的6倍。

面對占據優勢的盟軍艦隊，神通開啟探照燈，隻身沖入敵陣掩護旗下驅逐艦三日月，雪風，濱風，清波和夕暮進行雷擊。在神通的掩護下，日方驅逐艦幾乎無傷，僅雪風被擊中一發未爆彈。而雪風等艦的魚雷更是使盟軍遭受輕巡三艘被大破、驅逐艦一艘被擊沉的重大損失。隨後日軍運輸隊幾乎無傷到達科島，美軍的攔截作戰失敗。

神通自身則受到了美軍精準的雷達集火射擊。整個戰鬥中，火奴魯魯向神通發射了1100發主炮炮彈，聖路易斯發射了1360發，利安德發射了160發。根據美軍回憶，當時的神通「如同的融熔的鐵水一般在燃燒」。

神通在遭到美軍魚雷攻擊後斷成兩截，儘管後半截已經沈沒，但還在漂浮的前半截直到最後一刻依然再開火。

可以答你唔會中途島日本就算赢咗佔到都會扯死日本當時所有的海運能力去keep住佔個島
根本再打都已經冇能力支持再推出去但佢唔推過珍珠港逼到去美國本土西岸其實俾佢佔到中途島都冇用

美國同英國對照最上級輕巡分別係克里夫蘭級同愛丁堡級wor布魯克林級幾時去到同最上級同lv
btw就算單計艦隊空母當連大E同Saratoga 都沉埋而一二航又俾佢苟到太平洋後期日本都是得11隻(with信濃)對面美國單係essex都24隻落水仲有8隻plan咗已經至少1打2隨時要1打3仲未計飛機差別同美帝空母果種痴線的塞機法點玩

一定唔會，即使一二航戰冇損傷咁樣打贏，最理想只不過係美國後退防線去到夏威夷，完全對戰爭機器冇影響不過呢個假設冇可能發生

加上日本冇可能消滅亞洲入面ABDA勢力，贏咗中途島反而要將補給線再分薄啲，可能到時guadalcanal入面輸得仲慘

根本睇呢幾個point都知日本勝算係零
－美帝戰爭機器，1945年嘅USN基本上可以單挑成個世界嘅海軍
－大西洋同太平洋確保美帝內陸冇可能被侵略
－工業管理同後勤嘅力量（幾日就砌完嘅liberty ships）
－日本軍事科技嚴重落後（冇盟軍嘅ASDIC，RADAR，ULTRA etc.)
－日本海軍同陸軍內鬥on9得滯，用雙倍經費研發一模一樣嘅嘢

成日話日軍戰意高 美帝少爺兵
殊不知神風都係美國佬玩先既

不如討論下美國係中途島可以點輸先啦

冇可能, 就算當佢同美國打個和, 希特拉一收皮, 蘇聯都準備南下攻打日本

美國唔會輸
冇人打美國本土 佢本土點生產都得

睇過回億錄
係豬中個四隻cv之前
啲戰機基本上出幾多死幾多...

美國禁運石油俾日本迫日本撒軍，日本唔打美國點係蚑那點打落去

日本二戰得陸航海航，邊有空軍

零戰就係日本航空技術落後用極端手段補救既體現

係日本賤民穢多係“人”
“舊土人”不是人，愛奴人呢幾年先有權益。

日本海軍玩巨艦大炮主義
初期打到近戰的確唔差
但美國就明白航母先係最主要
而且科技亦support到
(日本引擎科技唔好,亦冇足夠資源去開發)
後期日軍根本埋唔到身
科技同士兵質素又開始跌
所以係無可能翻到身

你問得都係幼稚
大和民族一部分
你要睇一下什麼叫灣生

灣生（日語：湾生／わんせい Wansei */?）是對臺灣日治時期在臺灣出生的日本人[註 1]（此指原籍日本本土者）之稱呼，包括日臺通婚者所生下之子女。因為日本統治臺灣長達51年，對臺灣的影響既深且遠，所以在二戰日本戰敗後，臺灣省行政長官公署（以下簡稱長官公署）來臺接收，為儘早去除日人之影響，一切工作以「去日本化」為前提。從1945年12月中旬至1946年4月間，包括灣生在內的大部分在臺日本人都被遣返回國，僅留下部分具有專業技能者協助戰後復建[註 2]。

灣生遣返狀況
起初，因當時臺灣局勢穩定，少有臺灣人對日本人有不平對待與衝突[註 3]，加上日本戰後經濟蕭條，且因戰事造成日本內地缺油與饑荒，所以部分灣生原本希望繼續留在臺灣，甚至有的灣生主動放棄日籍，將日本姓名改成漢名。但因日僑留臺與否，完全取決於長官公署需求而定，非必要留用之人必須遣返回國，使日人願留臺而不能留，不願留臺者又被徵用的情況時常發生。灣生被迫返回日本居住，同時也被迫與臺灣人親戚、好友、愛人分開，出現生離死別的感傷現象。返回日本後，灣生無法適應日本人族群環境與生活習慣，在學校上課、在職場上班都有受到程度不等的歧視、侮辱。
日本人對灣生的看法
在按照長官公署的規定攜帶少量行李，幾乎是身無長物的返日後，灣生還要面對陌生的日本族群環境與生活習慣，還有同胞冷淡的態度及差別待遇，因為他們「既是自己擅自前往的，現在回來也不是我們的責任」，甚至有灣生的孩子回到鄉里時，被稱為乞丐，對灣生來說或許異鄉才是故鄉。

就算係日本老豆 / 老母
你唔係日本本土出世都會歧視

似以為日本人真係咁好咩
連日本搶返來的沖繩都會歧視

當你真係日本東亞共榮
日本人都只會當你係廣東話的土人，支拿人

多謝分享

6吋炮係輕巡, 8吋炮先算係重巡

Tokyo Express Guadalcanal, 貨船行得慢又冇制空權, 先焗住用快速的輕巡+驅逐艦編隊去玩夜間運兵, 美國海軍就用艦隊攔截, 日本海軍在開戰前一直集中訓練用探射燈打夜戰, 加上long lance魚雷, 初段係吊打美國海軍, 多次成功突破運兵上瓜島做炮灰.

後來美國戰艦由主力艦到驅逐艦全都裝上了海戰火控雷達, 又摸熟了日本海軍的夜戰+魚雷戰術, 後期D東京快遞基本上未發現美艦便被老遠用艦炮及魚雷準確打擊, 連埋身放魚雷的機會都冇.

你講嗰場海戰Battle of Kolombangara, 日本被擊沉輕巡一艘, 戰死幾百人, 重傷3艘盟國輕巡, 擊沉驅逐艦1艘, 但美國戰死不足一百人, 美軍輕巡被日軍魚雷擊中後仍維持正常戰力, 每艘均發炮過千發, 日軍是役贏咗乜?

再回應一下樓主所謂理想的大和民族

人類館事件

1903年於日本大阪舉行的第五屆勸業博覽會, 設有一個叫「人類館」的展區, 將阿伊努人, 琉球人, 中國人, 朝鮮人, 台灣原住民和爪哇等人種稱為「土人」, 並在展館簡章中被區分為「落後人種」作為「拓殖」展區。

當時的中國和韓國留學生得悉展覽館後, 向主辨企劃人坪井正五郎提出交涉, 嚴正抗議, 展館在開幕前才撤回中國人和韓國人的展出, 但因為北海道和琉球已經是日本的殖民地, 阿伊努人和琉球人無奈被視作「落後人種」, 最終還是出現在展覽館之中。

即係哩個民族可以捉人去當動物咁比人參觀

樓主

你可以睇下有關愛奴人(阿伊努人)故事

唔認同IJN喺海戰航空理論落後呢個睇法 事實係相反
航母發展上日本海軍係絕對有先見之明 由航母黎明期開始已經同帶頭嘅英國不相伯仲
航母運用上IJN係率先應用集中航母做打擊力量(姐係一航艦) 而唔係好似英美咁初頭仲當佢地做艦隊支援
大戰初期日本汲取教訓係好快 塔蘭托戰役戰役係1940年尾先發生 一年後日本已經將航母襲擊港口呢個idea發展成珍珠港偷襲嘅策略
同一時期Royal Navy仲只係識on99叫Prince of Wales同Repulse呢啲傳統主力艦喺冇制空權嘅情況下駛入馬六甲
當然大和武藏呢啲係海軍舊時代嘅產物 不過唔起都起咗冇計 馬來亞海戰之後信濃即刻停工改裝做航母都睇得出日本海軍堆高層唔係全部個腦裝屎嘅

其他point我都同意

我想再回應一下
你以為大和民族好自豪
另一邊的琉球
佢地都想脫離你覺得自豪的大和民族呢

日本人心態唔改係唔會贏
正如上面有巴打講：日本人諗嘢極端，一係贏哂一係輸哂，總之要一舖過（之後一億玉碎都係呢種心態既產物）
同埋佢地小圈子極度嚴重，海軍陸軍既裝備零件完全唔共通。美國就相反，所以好快就可以recover
仲有皇軍派根本就無腦，淨係識腦衝，山本五十六講明打唔贏美國，班人都係堅持要打

所以贏左中途島都係會比美國收番皮

唔會
玉碎戰思想搞到日軍後期冇晒機師
機師先係太平洋戰爭既靈魂

其實日軍後期仲有幾隻新型空母下水
但空母本身只係海上棺材

呢個真
全世界第一隻下水既非改裝空母係翔鶴

其實爪島戰役上IJN水雷戰隊用93式魚雷開幕雷擊佔巨大優勢, 戰意上美軍唔見得好差